Ette tulli Johan Hallop ja kaibas, et Kallaste Jaan Kallas ollew tema mõtsast 45 pedajat ragonu, mes läbisegi 2 1/2 tolli jämme olnu ja kolm süld pikka, tema nõudwat 1 rubla tüki päält.
Wastut Jaan Kallas, et tema poolpäiwatsel päiwal õdangus poolen ne roodma Joh. Halopi mõtsast ragonu.
Lepsewa koku, ni et Jaan Kallas massap Johan Hallopile 10. Nowembris s.a. 4 rubla.
Pääkohtumees J. Kabist [allkiri]
Kohtumees P. Sillaots [allkiri]
       "            P. Klais [allkiri]
